
\begin{enumerate}
  \li{Discorra sobre a Era da Informação.} Essa era iniciou graças a necessidade de comunicar por longas distâncias em curto período de tempo. Em 1838 graças ao telégrafo de Samuel Morse. Com essa inovação de comunicação por sinais elétricos, a evolução não parou. Depois da década de 50, surgiu o armazenamento de dados e o tratamento das informações via computador. Hoje, em 2018, o telégrafo evoluiu para internet, e essa transformou o mundo em uma aldeia, possibilitando pessoas habitando em nações diferentes comunicarem em tempo real, surgindo assim, a Era da Informação.

  \li{Quais os elementos e protocolos que direcionam uma comunicação humana bem sucedida?}
  Um emissor e um receptor identificados. Acordo sobre o método de comunicação. Língua comum. Velocidade e ritmo de transmissão. Requisitos de confirmação ou recepção.

  \li{Que fatores externos afetam a comunicação em redes?}
  A qualidade do caminho entre emissor e receptor. O número de vezes que uma mensagem tem que mudar de forma. O número de vezes que uma mensagem tem que ser redirecionada ou reenviada. A quantidade de mensagens transmitidas simultaneamente na rede de comunicação. O tempo designado para uma comunicação bem sucedida.

  \li{Que fatores internos interferem na comunicação de rede?}
  O tamanho da mensagem. A complexidade da mensagem. A importância da mensagem.

  \li{Quais os quatro elementos básicos que todas as redes possuem?}
  Regras, meio físico, mensagens e dispositivos.

  \li{O que é convergência de redes?}
  É a unificação de redes com padrões diferentes para um único padrão, assim elimina a necessidade de criar e manter redes separadas.

  \li{Defina rede local LAN?}
  Uma rede individual geralmente se espalha por uma única áreageográfica. Conexão de equipamentos (nós de rede) numa pequenaregião, como residência, escritório, prédio ou grupo deprédios. Altas taxas de transferência (10, 100, 1000Mbps ou10Gbps). Pequeno alcance geográfico. Principal tecnologia: Ethernet IEEE 802.X

  \li{O que é Rede de Computador?}
  Grupo de computadores conectados por um meio de comunicação de dados de forma a compartilhar recursos.

  \li{Defina uma WAN?}
  Quando uma empresa ou organização possui locais que são separados por grandes distâncias geográficas, pode ser necessário usar um provedor de telecomunicações (TSP Telecommunications Service Provider) para interconectar as LANs em diferentes locais. Compartilha recursos especializados por uma comunidade maior de usuários geograficamente dispersos. Custo de comunicação elevado. Protocolos: ATM, X25, Frame Relay, ISDN, PPP, HDLC.

  \li{O que é a Internet?}
  A Internet é uma rede interconectada criada por uma interconexão de redes pertencentes a Provedores de Internet.

  \li{O que é Intranet?}
  O termo intranet é geralmente usado para se referir a uma conexão privada de LANs e WANs que pertencem a uma organização, e é elaborada para ser acessível somente pelos membros da organização.
\end{enumerate}
